---
title: "Порт дополнений на GIMP 2.8"
date: "2012-04-08"
---

По мере освоения пререлиза 2.8 в интернетах всё громче возгласы «Ой, а чё это мой любимый плагин ругается на какую-то ерунду»? В некоторых случаях изменения в API учитываются совершенно тривиально, в других нужна более кропотливая доработка.

Редакция GIMP.ru вернулась к проекту [gimp-plugin-ambulance](https://gitorious.org/gimp-plugins-ambulance) и добавила туда три проекта: wavelet-decompose, wavelet-sharpen и wavelet denoise.

Обновление API произведено только в первом из них. В двух других оно не требуется. Во всех трёх дополнениях обновлён перевод. К примеру, «Вейвлетный разбор» превратился в «Частотный разбор».

В дальнейшем хотелось бы добавить в частотный разбор генерирование масок вместо создания альфа-канала, что является принципиально более правильным подходом. Но пока что для этого банально не хватает знаний. Так что merge requests принимаются :)А если уж подходить к вопросу с точки зрения версии 2.10, то было бы неплохо портировать всё это в GEGL.

Сборками для Windows редакция GIMP.ru _не занимается_. А так, если попадутся какие-то ещё интересные и подзабытые модули, попытаемся реанимировать их тоже. Пишите про них в комментарии.
